\section{Software-I/O}

Durch das Software-IO-Modul bekommt der Nutzer die Möglichkeit, IoT-Boards jeweils über ein Terminal zu ansteuern. Mithilfe des Terminals können gewünschte Rechenoperationen, ähnlich wie bei einem handelsüblichen Taschenrechner, über die PC-Tastatur eingegeben und die Ergebnisse ausgelesen werden. 

Das Software-IO-Modul wurde bei der Verwirklichung des Projekts aufgrund der einfachen Bedienung insbesondere für Test- und Demozwecke eingesetzt. 
